\documentclass[11pt, spanish]{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\selectlanguage{spanish}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{float}
\usepackage{graphicx}
\pdfminorversion=5 
\pdfcompresslevel=9
\pdfobjcompresslevel=2

% Margenes
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
%Espaciado
%\linespread{1.3}


\title{Introducción al Procesamiento Digital de Imágenes\\
Trabajo Práctico 1 \\
\large Separación de histogramas: \\
Adaptive extended piecewise histogram equalisation for dark image
enhancemen}
\date{}
\author{}

\begin{document}
\maketitle
\begin{center}
\begin{large}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
 \hline
 \textbf{Nombre} & \textbf{L.U.} & \textbf{Correo electrónico} \\
 \hline
 Gabriel Thibeault & ??? & ??? \\
 \hline
 Gonzalo Ciruelos Rodríguez & 63/14 & gonzalo.ciruelos@gmail.com \\
 \hline
\end{tabular}
\end{large}
\end{center}

\vspace{10cm}

\large{
Universidad de Buenos Aires

Facultad de Ciencias Exactas y Naturales

Departamento de Computación
}
\newpage

\section{Introducción}
Este trabajo se basa en el trabajo
\emph{Adaptive extended piecewise histogram equalisation for dark image enhancement},
de Zhigang Ling, Yan Liang, Yaonan Wang, He Shen y Xiao Lu.
Este trabajo propone la idea de dividir el histograma de una imágen de manera adaptativa, y luego
ecualizar cada separación por separado, usando información más ``local''. Finalmente, todas
las ecualizaciones parciales se combinan para obtener el resultado final.

El algoritmo tiene varios parámetros con los que experimentaremos aquí. Más especificamente tiene dos parámetros
$\alpha$ y $\beta$ que regulan a cual histograma se le dará mayor importancia, si al original o al ecualizado.
Además, tenemos un parametro $\gamma$ que nos permite suavizar el histograma (a más alto, más suavizado). Estos tres
parámetros deben sumar 1.

Finalmente, el último parámetro del problema es la cantidad (y el tamaño) de las subdivisiones del histograma.

\section{Cómo instalar y usar}
Para preparar el entorno para poder ejecutar todos los programas,
primero debe tenerse instalado \texttt{python3} (y su \texttt{pip} correspondiente).
Luego, debe ejecutarse 
\begin{verbatim}
    virtualenv -p python3 venv 
    . venv/bin/activate
    pip install -r requirements.txt 
\end{verbatim}
\noindent para instalar las dependencias (pillow (para imágenes), numpy y matplotlib).
\newpage

\section{Estudio sobre la cantidad de histogramas}
\input{estudio_cantidad_histogramas.tex}
\newpage

\section{Estudio sobre la variación de los parámetros}
\input{estudio_variacion_parametros.tex}
\newpage

\section{Ejemplos}
\input{ejemplos.tex}

\end{document}

